---
slug: haabersti
group: linnaosad
---

## Хааберсти

Хааберсти — район с разнообразным заселением и протяженными берегами моря и озера, который соединен с другими районами быстрым общественным транспортом, способным сократить уровень автомобилизации. Во всем районе сохранены зеленые зоны, которые благодаря велопешеходным дорожкам становятся более доступными для жителей. Дворы Вяйке-Ыйсмяэ практически свободны от автомобилей, которые припаркованы в парковочных домах недалеко от места жительства. В микрорайонах с садами много зелени, по ним приятно гулять и ездить на велосипеде. В микрорайонах расположены общинные центры, а в густонаселенных микрорайонах — региональные центры с предложением услуг. Протяженное морское побережье Хааберсти доступно и создает приятное настроение.

**Площадь:** 18,6 км²  
**Численность населения:** 46 620  
**Плотность населения:** 2104 чел/км²  
**Количество детей, посещающих детский сад:** 2194  
**Количество учеников:** 4064

На данной карте представлены важнейшие области застройки и объекты, необходимость строительства которых в данный момент рассматривается. Если в программе реализации стратегии развития строительство объекта будет утверждено, в описании объекта появится соответствующая пометка.
